\chapter{Төслийн талаар}

\hspace{0.5cm}
Үйлдвэрлэлийн дадлагын хүрээнд одоо идэвхитэй явагдаж буй "Hoome" төсөл дээр ажилласан бөгөөд энэхүү төсөл нь Hoome мобайл аппликейшн, Hoome сөх веб, Hoome контор веб зэрэг системүүдээс бүрдэх цогц систем юм. Одоогоор бүртгэлтэй 24000 хэрэглэгч байгаа ба тэдгээрийн 13000 нь идэвхитэй хэрэглэгч. 

Бизнесийн үйл ажиллагаа нь голчлон хэрэглэгчдийн өдөр тутмын амьдрал дээр тулгуурласан бөгөөд СӨХ-өөс гадна машины зогсоолын хэсгийг нэвтрүүлээд байгаа билээ. Зогсоолын хэсэг нь бие даасан систем бөгөөд CCP(Cloud Car Parking) гэх төслийн хүрээнд идэвхитэй хэрэгжиж байгаа болно. Уг системийг "Hoome" мобайл аппликейшнд feature байдлаар оруулж өгсөн байгаа. 


% Бүлгийн дэд гарчиг
\section{Хотхон}
"Hoome" платформын хотхоны систем нь СӨХ-ийн менежмент, төлбөр, оршин суугчдын бүх төрлийн харилцааг удирдах тусгай систем болон түүнийг иргэдэд хүргэх "Hoome" сошиал аппын цогц бөгөөд
\begin{itemize}
  \item СӨХ-ийн төлбөр бодолт
  \item Хэрэглэгчийн төлбөр төлөлт
  \item Автомат иБаримт гаргах, илгээх
  \item Тайлан гаргах
  \item Хотхоны бүлгэм үүсгэх, сошиал пост, чат
  \item Оршин суугчдын жагсаалт, мэдээлэл, автомат бүртгэл
  \item Зогсоол, агуулах удирдлага
\end{itemize}
зэрэг функцуудээс бүрдэнэ.

\section{Контор}
"Hoome" платформын хотхоны систем нь конторын төлбөр бодолт, үйлчилгээний захиалга авах гэх мэт бүх үйл ажиллагааг удирдах, системтэй.
\begin{itemize}
  \item Бүх хэрэглэгчийн жагсаалт
  \item Конторын төлбөр бодолт
  \item Хэрэглэгчийн төлбөр төлөлт
  \item Тайлан гаргах
  \item Тоолуурын заалт
  \item Тариф удирдлага тохиргоо
  \item Автомат иБаримт гаргах, илгээх
\end{itemize}
зэрэг функцуудээс бүрдэнэ.

\section{Төслийн оролцоо}
Дадлагын хугацаанд "Hoome" платформын front-end болон back-end хөгжүүлэлтүүдийг хийж гүйцэтгэсэн. 


